# Chinese translations for orzojweb-0.0.1-alpha package
# orzojweb-0.0.1-alpha 软件包的简体中文翻译.
# Copyright (C) 2010 THE Orz Online Judge'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the Orz Online Judge package.
# QIjiang Fan <fqj1994@gmail.com>, 2010.
#
#: includes/contest/acm.php:55
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: orzojweb-0.0.1-alpha\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2012-01-06 14:26+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2010-10-13 23:02+0800\n"
"Last-Translator: Qijiang Fan <fqj1994@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified)\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: install/index.php:51
msgid "How are you doing?"
msgstr ""

#: install/index.php:54 install/index.php:68
msgid "What's up buddy?"
msgstr ""

#: install/index.php:57
#, fuzzy
msgid "Set Administrator"
msgstr "用户管理"

#: install/index.php:58
#, fuzzy
msgid "Set Administrator Finished"
msgstr "比赛管理"

#: install/index.php:59
msgid "Set Static Password"
msgstr ""

#: install/index.php:60
msgid "Set Static Password Finished"
msgstr ""

#: install/index.php:78
msgid "Uh?"
msgstr ""

#: install/index.php:80
#, php-format
msgid "Orz Online Judge Website Installation Wizard - Step %d"
msgstr "Orz Online Judge Website 安装向导 - 第%d步"

#: install/index.php:82
#, php-format
msgid "Orz Online Judge Website Installation Wizard - %s"
msgstr "Orz Online Judge Website 安装向导 - %s"

#: install/index.php:92 install/index.php:100
msgid "Orz Online Judge"
msgstr ""

#: install/index.php:100
#, fuzzy
msgid "Website name"
msgstr "网站名称："

#: install/index.php:100
msgid "The name of this site."
msgstr ""

#: install/index.php:101
#, fuzzy
msgid "Database Type"
msgstr "数据库类型："

#: install/index.php:101
msgid "The type of database you want to run Orz Online Judge in"
msgstr ""

#: install/index.php:102
#, fuzzy
msgid "Database Name"
msgstr "数据库名："

#: install/index.php:102
msgid "The name of the database you want to run Orz Online Judge in."
msgstr ""

#: install/index.php:103
#, fuzzy
msgid "User Name"
msgstr "用户名："

#: install/index.php:103
#, fuzzy
msgid "Your database username"
msgstr "数据库用户名："

#: install/index.php:104 install/index.php:613
#, fuzzy
msgid "Password"
msgstr "密码："

#: install/index.php:104
#, fuzzy
msgid "Your database password"
msgstr "数据库密码："

#: install/index.php:105
#, fuzzy
msgid "Database Host"
msgstr "数据库主机端口："

#: install/index.php:105
#, fuzzy
msgid "Your database host"
msgstr "数据库主机端口："

#: install/index.php:106
#, fuzzy
msgid "Database Port"
msgstr "数据库主机端口："

#: install/index.php:106
msgid ""
"The port to connect your database. If you are confused about this, leave it "
"blank."
msgstr ""

#: install/index.php:107
#, fuzzy
msgid "Table Prefix"
msgstr "表前缀："

#: install/index.php:107
msgid ""
"If you want to run multiple Orz Online Judge installations in a single "
"database, change this."
msgstr ""

#: install/index.php:108
#, fuzzy
msgid "Website Root"
msgstr "网站根目录："

#: install/index.php:108
#, php-format
msgid ""
"The path where Orz Online Judge is located relative to the domain name. e.g. "
"`%s`"
msgstr ""

#: install/index.php:141
msgid ""
"Welcome to Orz Online Judge. Before proceeding, you will need to know the "
"following items:"
msgstr ""

#: install/index.php:143
#, fuzzy
msgid "Database name"
msgstr "数据库名："

#: install/index.php:143
#, fuzzy
msgid "Database username"
msgstr "数据库用户名："

#: install/index.php:144
#, fuzzy
msgid "Database password"
msgstr "数据库密码："

#: install/index.php:144
#, fuzzy
msgid "Database host"
msgstr "数据库主机端口："

#: install/index.php:148
msgid ""
"In all likelihood, these items were supplied to you by your Web Host. If you "
"do not have this information, then you will need to contact them before you "
"can continue. If you are all ready..."
msgstr ""

#: install/index.php:149
msgid "Let' go!"
msgstr ""

#: install/index.php:155
msgid ""
"Below you should enter your database connection details. If you're not sure "
"about these, contact your host."
msgstr ""

#: install/index.php:157 contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:468
#: contents/themes/default/ajax/post_new_topic.php:73
#: contents/themes/default/ajax/contest_view_prob.php:59
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:87
msgid "Submit"
msgstr "提交"

#: install/index.php:346
#, fuzzy
msgid "code for this problem:"
msgstr "该题的URL"

#: install/index.php:347
msgid "and some other ways."
msgstr ""

#: install/index.php:357
#, fuzzy
msgid "A+B Problem"
msgstr "题目"

#: install/index.php:358
#, fuzzy
msgid "A+B Problem(use file)"
msgstr "题目过滤器："

#: install/index.php:401 install/index.php:415
#, fuzzy, php-format
msgid "Welcome to %s!"
msgstr "欢迎来到<b>%s</b>！"

#: install/index.php:468
#, fuzzy
msgid "Failed to connect to database."
msgstr "连接数据库失败"

#: install/index.php:503
#, fuzzy
msgid "Failed to install."
msgstr "登录失败"

#: install/index.php:504
msgid "Please check if configurations are correct."
msgstr ""

#: install/index.php:524 install/index.php:668
#, fuzzy, php-format
msgid "%s can't be empty."
msgstr "%s不能为空"

#: install/index.php:532
msgid "Click <a href=\"index.php?step=1\">here</a> to back to previous step."
msgstr ""

#: install/index.php:551
#, php-format
msgid ""
"It seems that I don't have the permission to create file `%s`, please create "
"it yourself with following content:"
msgstr ""

#: install/index.php:555
msgid "and click <a href=\"index.php?step=3\">here</a> to continue."
msgstr ""

#: install/index.php:568
#, fuzzy, php-format
msgid "Please check if `%s` exists."
msgstr "请先创建`%s`。"

#: install/index.php:577
#, fuzzy, php-format
msgid "Please check if `%s` is correct."
msgstr "请先创建`%s`。"

#: install/index.php:578
msgid "If you do not know what causes this, please run the install again."
msgstr ""

#: install/index.php:594
#, fuzzy
msgid "All right sparky! Orz Online Judge is ready to use!"
msgstr "Orz Online Judge已安装。"

#: install/index.php:595
msgid "...and some options is needed to set."
msgstr ""

#: install/index.php:598
#, fuzzy
msgid "Static password"
msgstr "修改密码"

#: install/index.php:598
msgid "used to communicate withe the orzoj-server, default is `hello`"
msgstr ""

#: install/index.php:599
#, fuzzy
msgid "Administrator account"
msgstr "管理"

#: install/index.php:599
msgid "default user is `admin` and password is `admin888`"
msgstr ""

#: install/index.php:603
#, php-format
msgid ""
"If you are not going to go further steps,  <span style=\"font-size: 24px; "
"color: red;\">please <b>REMOVE</b> the installation directory `<b>%s</b>` "
"<b>RIGHT AFTER THE INSTALLATION</b>!"
msgstr ""

#: install/index.php:604
msgid ""
"To make this Online Judge function properly, orzoj-server and orzoj-judge is "
"needed. Please see <a href=\"http://code.google.com/p/orzoj\">Orz Online "
"Judge</a> for further information"
msgstr ""

#: install/index.php:611
#, fuzzy
msgid "Nick name"
msgstr "昵称"

#: install/index.php:612
#, fuzzy
msgid "Username"
msgstr "用户名："

#: install/index.php:614
#, fuzzy
msgid "Confirm password"
msgstr "确认密码："

#: install/index.php:626
#, fuzzy
msgid "Static Password"
msgstr "密码："

#: install/index.php:628
#, fuzzy
msgid "Set static password"
msgstr "你必须设置一个密码"

#: install/index.php:637 includes/post.php:107
#: contents/themes/default/functions.php:236
msgid "Incomplete POST"
msgstr "不完整的帖子"

#: install/index.php:643
msgid ""
"Click <a href=\"index.php?action=set_static_password\">here</a> to back to "
"previous step."
msgstr ""

#: install/index.php:648
#, fuzzy
msgid "Static password has been successfully updated."
msgstr "主题被成功删除"

#: install/index.php:652
msgid "Set you own adminitration account:"
msgstr ""

#: install/index.php:654 contents/themes/default/index.php:279
msgid "Register"
msgstr "注册"

#: install/index.php:656
msgid "Detailed information of your account can be set when you are logined."
msgstr ""

#: install/index.php:675
#, fuzzy
msgid "Password does not match."
msgstr "两次输入的密码不一样"

#: install/index.php:683
msgid ""
"Click <a href=\"index.php?action=set_administrator\">here</a> to back to "
"previous step."
msgstr ""

#: install/index.php:696
msgid "Adminitrator account has been updated."
msgstr ""

#: install/index.php:701
msgid "Congratulations! All things nearly done!"
msgstr ""

#: install/index.php:702
#, php-format
msgid ""
"But don't forget to <b style=\"font-size: 24px; color: red;\">REMOVE `%s` "
"RIGHT AFTER FINISHING THE INSTALLATION!</b>"
msgstr ""

#: install/index.php:703
msgid ""
"To make this Online Judge function properly, orzoj-server and orzoj-judge is "
"needed. Please see <a href=\"http://code.google.com/p/orzoj\">Orz Online "
"Judge</a> for further information."
msgstr ""

#: install/index.php:704
msgid ""
"We wish you a happy journey here, and the Installation Wizzard will say "
"goodbye to you~"
msgstr ""

#: includes/theme.php:56
#, php-format
msgid ""
"%d database queries | Page execution time: %d milliseconds | Powered by %s"
msgstr "%d次数据库请求 | 页面执行时间： %d 毫秒 | 由 %s 强力驱动"

#: includes/exception.php:36
#, php-format
msgid ""
"error at %s:%d:\n"
"%s"
msgstr ""
"错误发生在%s:%d:\n"
"%s"

#: includes/exception.php:48
#, php-format
msgid ""
"inner error at %s:%d:\n"
"%s\n"
"Traceback: %s"
msgstr ""
"内部错误发生在%s:%d:\n"
"%s\n"
"溯源：%s"

#: includes/captcha.php:104
#, php-format
msgid "%s + %s = "
msgstr ""

#: includes/captcha.php:105
#, php-format
msgid "What's the answer of %s plus %s ?"
msgstr ""

#: includes/captcha.php:106
#, php-format
msgid "Please tell me the answer of %s plus %s."
msgstr "请告诉我%s加%s的答案。"

#: includes/captcha.php:107
#, php-format
msgid "What equals to the answer of %s plus %s ?"
msgstr ""

#: includes/captcha.php:139 includes/captcha.php:161 includes/captcha.php:183
msgid "CAPTCHA"
msgstr ""

#: includes/captcha.php:151 includes/captcha.php:174 includes/captcha.php:195
msgid "Wrong CAPTCHA"
msgstr ""

#: includes/message.php:51
msgid "attempt to read non-existent message"
msgstr "尝试阅读不存在的消息"

#: includes/message.php:64 includes/user.php:706 includes/user.php:730
#: includes/submit.php:152
msgid "Not logged in"
msgstr "未登录"

#: includes/message.php:71 includes/user.php:739
#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:35
#: contents/themes/default/functions.php:298 admin/problem_edit.php:249
#: admin/functions.php:346
msgid "incomplete post"
msgstr "不完整的表单"

#: includes/message.php:75
msgid "username does not exist"
msgstr "用户名不存在"

#: includes/message.php:91
msgid "Receiver:"
msgstr "接收人："

#: includes/message.php:92 admin/problem.php:149
msgid "Title:"
msgstr "标题："

#: includes/message.php:93 includes/post.php:94 includes/post.php:510
msgid "Content:"
msgstr "正文："

#: includes/exe_status.php:51
msgid "Right"
msgstr "正确"

#: includes/exe_status.php:52
msgid "Partially right"
msgstr "部分正确"

#: includes/exe_status.php:53 includes/record.php:139
msgid "Wrong answer"
msgstr "答案错误"

#: includes/exe_status.php:54 includes/record.php:140
msgid "Time limit exceeded"
msgstr "超过时间限制"

#: includes/exe_status.php:55
msgid "Terminated by SIGKILL"
msgstr "被SIGKILL所终止"

#: includes/exe_status.php:56
msgid "Illegal access to memeory"
msgstr "访问非法内存"

#: includes/exe_status.php:57
msgid "Terminated by signal"
msgstr "被信号所终止"

#: includes/exe_status.php:58
msgid "Illegal system call"
msgstr "非法系统调用"

#: includes/exe_status.php:59
msgid "Non-zero exit code"
msgstr "非零返回值"

#: includes/exe_status.php:60 includes/record.php:143
msgid "System error"
msgstr "系统错误"

#: includes/contest/oi.php:63
#, php-format
msgid "trying to update contest #%d before insertion"
msgstr "在插入之前尝试更新比赛#%d"

#: includes/contest/oi.php:74 includes/contest/acm.php:113
msgid "contests having already started can not be deleted"
msgstr "已经开始的比赛不能删除"

#: includes/contest/oi.php:79
#, php-format
msgid "trying to delete contest #%d before insertion"
msgstr "在插入之前尝试删除比赛#%d"

#: includes/contest/oi.php:90 includes/contest/acm.php:122
msgid "sorry, you are not allowed to view this problem now"
msgstr "对不起，你现在不被允许浏览该题目"

#: includes/contest/oi.php:92
msgid ""
"sorry, this problem belongs to a future contest and you are not allowed\n"
" to view it here"
msgstr "对不起，这个题目属于一个将来的比赛，并且你不被允许在这里查看它"

#: includes/contest/oi.php:121 includes/contest/acm.php:153
#, fuzzy
msgid "sorry, you can not get the problem list now"
msgstr "对不起，你现在不被允许提交在比赛#%d中的题目"

#: includes/contest/oi.php:124 includes/contest/acm.php:156
msgid "NO."
msgstr "编号"

#: includes/contest/oi.php:124 includes/contest/acm.php:156
#: admin/problem.php:88 admin/contest_edit.php:309
msgid "TITLE"
msgstr "标题"

#: includes/contest/oi.php:124 includes/contest/acm.php:156
msgid "TIME"
msgstr "时间"

#: includes/contest/oi.php:124 includes/contest/acm.php:156
msgid "MEMORY"
msgstr "内存"

#: includes/contest/oi.php:124
msgid "INPUT"
msgstr "输入"

#: includes/contest/oi.php:124
msgid "OUTPUT"
msgstr "输出"

#: includes/contest/oi.php:128
msgid "SUBMITTED?"
msgstr "已提交？"

#: includes/contest/oi.php:143 includes/contest/acm.php:175
#, php-format
msgid "no such problem #%d for contest #%d"
msgstr "对比赛#%2$d没有这个题目#%1$d"

#: includes/contest/oi.php:149 contents/themes/default/functions.php:462
msgid "standard input"
msgstr "标准输入"

#: includes/contest/oi.php:149 contents/themes/default/functions.php:463
msgid "standard output"
msgstr "标准输出"

#: includes/contest/oi.php:154 includes/contest/acm.php:203
msgid "YES"
msgstr "是"

#: includes/contest/oi.php:166 includes/contest/acm.php:217
msgid "please login first"
msgstr "请先登录"

#: includes/contest/oi.php:168 includes/contest/acm.php:219
#, php-format
msgid "sorry, you can not submit problem in contest #%d now"
msgstr "对不起，你现在不被允许提交在比赛#%d中的题目"

#: includes/contest/oi.php:171
msgid "sorry, your programming language is unavailable in this contest"
msgstr "抱歉，你的编程语言在本比赛中不可用"

#: includes/contest/oi.php:203 includes/contest/acm.php:235
#, php-format
msgid "Ctal_oi::judge_done: no such record #%d"
msgstr "Ctal_oi::judge_done: 没有这个记录#%d"

#: includes/contest/oi.php:243 includes/contest/acm.php:275
#, php-format
msgid "No data row for contest #%d"
msgstr "对比赛#%d 没有data raw"

#: includes/contest/oi.php:286 includes/contest/acm.php:318
#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:271
msgid "RANK"
msgstr "排名"

#: includes/contest/oi.php:286 includes/contest/acm.php:318 admin/user.php:59
msgid "USERNAME"
msgstr "用户名"

#: includes/contest/oi.php:286 includes/contest/acm.php:318 admin/user.php:61
msgid "REAL NAME"
msgstr "真实姓名"

#: includes/contest/oi.php:287 includes/contest/acm.php:319
msgid "TOTAL SCORE"
msgstr "总分"

#: includes/contest/oi.php:287 includes/contest/acm.php:319
msgid "TOTAL TIME [SEC]"
msgstr "总时间[秒]"

#: includes/contest/oi.php:325 includes/contest/acm.php:357
msgid "Not submitted"
msgstr "未提交"

#: includes/contest/oi.php:372 includes/contest/acm.php:45
msgid "the contest seems to end before it starts"
msgstr "该比赛貌似在结束之前开始"

#: includes/contest/oi.php:374 includes/contest/acm.php:47
#, fuzzy
msgid "the contest seems to have ended in the past"
msgstr "该比赛貌似在结束之前开始"

#: includes/contest/acm.php:52
#, fuzzy
msgid "contest not found in database"
msgstr "比赛未找到"

#: includes/contest/acm.php:70
msgid ""
"how long to block the refreshing of status list before the contest ends (in "
"minutes)"
msgstr ""

#: includes/contest/acm.php:72
msgid "penalty time for each rejected runs (in minutes)"
msgstr ""

#: includes/contest/acm.php:76
msgid ""
"whether to use stdio regardless of the original problem I/O method "
"configuration"
msgstr ""

#: includes/contest/acm.php:156
#, fuzzy
msgid "TOTAL RUNS"
msgstr "总分"

#: includes/contest/acm.php:156
msgid "ACCEPTED RUNS"
msgstr ""

#: includes/contest/acm.php:160
msgid "SOLVED?"
msgstr ""

#: includes/contest/ctal.php:206
#, php-format
msgid "No such contest #%d"
msgstr "没有这个比赛#%d"

#: includes/contest/ctal.php:239
msgid "Olympiad in informatics"
msgstr "信息学奥林匹克"

#: includes/contest/ctal.php:240
msgid "ACM/ICPC"
msgstr "美国计算机学会/国际大学生程序设计竞赛"

#: includes/contest/ctal.php:256
#, php-format
msgid "unknown contest type: %s"
msgstr "未知比赛类型：%s"

#: includes/post.php:48
#: contents/themes/default/ajax/prob_group_tree_ask.php:79
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:118
#: contents/themes/default/functions.php:456 admin/functions.php:140
msgid "All"
msgstr "全部"

#: includes/post.php:49
msgid "Normal"
msgstr "普通"

#: includes/post.php:50
msgid "Question"
msgstr "问题"

#: includes/post.php:51 contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:107
msgid "Solution"
msgstr "解决方案"

#: includes/post.php:52
msgid "Vote"
msgstr "投票"

#: includes/post.php:91 includes/submit.php:87
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:153 admin/problem_edit.php:166
msgid "Problem code:"
msgstr "题目代码："

#: includes/post.php:92
msgid "Post type:"
msgstr "比赛类型："

#: includes/post.php:93
msgid "Subject:"
msgstr "主题："

#: includes/post.php:105
msgid "Please login first"
msgstr "请先登录"

#: includes/post.php:109
msgid "No post subject"
msgstr "没有帖子主题"

#: includes/post.php:111
msgid "Subject is too long"
msgstr "主题太长"

#: includes/post.php:115
msgid "Invalid post type"
msgstr "不合法的帖子类型"

#: includes/post.php:130 contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:71
#, php-format
msgid "No such problem whose code is '%s'"
msgstr "没有代码为%s的题目"

#: includes/post.php:164
#, php-format
msgid "No such user whose id is %d!"
msgstr "没有编号为%d的用户！"

#: includes/post.php:170
#, php-format
msgid "No such user whose username is %s!"
msgstr "没有用户名为%s的用户！"

#: includes/post.php:181
#, php-format
msgid "No such problem whose id is %d!"
msgstr "没有编号为%d的题目！"

#: includes/post.php:314 includes/post.php:320
#, php-format
msgid "type of parameter `%s` wrong"
msgstr "参数%s的类型错误"

#: includes/post.php:358 includes/post.php:652
msgid "You must login first"
msgstr "请必须先登录"

#: includes/post.php:360 includes/post.php:654
msgid "You are not permitted to do this operation"
msgstr "你没有权限做该操作"

#: includes/post.php:362
#, php-format
msgid "No such post topic whose id is %d"
msgstr "没有编号为%d的主题"

#: includes/post.php:440
#, php-format
msgid "Post topic whose id is %d doesn't exists"
msgstr "ID为%d的帖子不存在"

#: includes/post.php:508 includes/post.php:560
msgid "You must be logined to reply."
msgstr "你必须登录以回复"

#: includes/post.php:545
msgid "Hi buddy, Something to say?"
msgstr "你好，有什么要说的吗？"

#: includes/post.php:547
msgid "Content is too long"
msgstr "正文太长"

#: includes/post.php:562
msgid "Incomplete POST."
msgstr "不完整的帖子。"

#: includes/post.php:570
msgid "This topic is locked and you are not permitted to reply"
msgstr "该主题被锁定并且你无权回复"

#: includes/post.php:656
#, php-format
msgid "No such post reply whose id is %d"
msgstr "没有编号为%d的回复"

#: includes/problem.php:83
#, php-format
msgid "No such problem #%d"
msgstr "没有这个题目#%d"

#: includes/problem.php:113
msgid "You are not permitted to view this problem"
msgstr "你没有权限浏览该题"

#: includes/problem.php:498
msgid "problem code can not be empty"
msgstr "题目代码不能为空"

#: includes/problem.php:505
#, php-format
msgid "invalid character in problem code (char \"%s\", ascii %d)"
msgstr "题目代码中有不合法的字符（字符\"%s\"，ASCII %d）"

#: includes/problem.php:518
msgid "problem input/output filename can not be empty"
msgstr "题目输入/输出文件名不能为空"

#: includes/problem.php:525
#, php-format
msgid "invalid character in problem input/output (char \"%s\", ascii %d)"
msgstr "在输入/输出中不合法的字符（字符\"%s\", ASCII %d）"

#: includes/problem.php:538
#, php-format
msgid "problem group name should not be longer than %d bytes"
msgstr "用户组名不应该长于%d个字符"

#: includes/problem.php:540
msgid "problem group name should not contain html specialchars"
msgstr "用户组名不应该含有HTML特殊字符"

#: includes/record.php:129
msgid "Waiting to be fetched"
msgstr "等待被获取"

#: includes/record.php:130
msgid "Waiting for contest"
msgstr "因比赛而等待"

#: includes/record.php:131
msgid "Waiting on orzoj-server"
msgstr "在orzoj-server上等待"

#: includes/record.php:133
msgid "Synchronizing data"
msgstr "正在同步数据"

#: includes/record.php:134
msgid "Compiling"
msgstr "编译中"

#: includes/record.php:135
msgid "Succesfully compiled"
msgstr "成功编译"

#: includes/record.php:136
msgid "Compilation error"
msgstr "编译错误"

#: includes/record.php:137
msgid "Running"
msgstr "运行中"

#: includes/record.php:138
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:289
msgid "Accepted"
msgstr "通过"

#: includes/record.php:141
msgid "Memory limit exceeded"
msgstr "超过内存限制"

#: includes/record.php:142
msgid "Runtime error"
msgstr "运行时错误"

#: includes/record.php:144
msgid "Data not found"
msgstr "未找到数据"

#: includes/record.php:145
msgid "Judge is busy"
msgstr "评测机忙碌"

#: includes/record.php:146
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: includes/record.php:194
#, php-format
msgid "source not found (rid=%d)"
msgstr "源代码未找到(rid=%d)"

#: includes/functions.php:303
msgid "invalid document"
msgstr "不合法的文档"

#: includes/functions.php:307
#, php-format
msgid "disallowed tag: %s"
msgstr "不允许的标签：%s"

#: includes/functions.php:333
msgid "javascript is not allowed"
msgstr "Javascript不被允许"

#: includes/functions.php:390
msgid "invalid email address: no at symbol (@) found"
msgstr "不合法的邮件地址：没有@符号"

#: includes/functions.php:396
msgid "invalid email address: local part length exceeded"
msgstr "不合法的邮件地址：本地部分（@前面）超长"

#: includes/functions.php:398
msgid "invalid email address: domain part length exceeded"
msgstr "不合法的邮件地址：域名部分超长"

#: includes/functions.php:400
msgid "invalid email address: local part starts or ends with dot(.)"
msgstr "不合法的邮件地址：本地部分（@前面）以以点开始或结尾"

#: includes/functions.php:402
msgid "invalid email address: local part has two consecutive dots"
msgstr "不合法的邮件地址：本地部分（@前面）有两个连续的点"

#: includes/functions.php:404
msgid "invalid email address: character not valid in domain part"
msgstr "不合法的邮件地址：域名部分的字符不合法"

#: includes/functions.php:406
msgid "invalid email address: domain part has two consecutive dots"
msgstr "不合法的邮件地址：域名部分有两个连续的点"

#: includes/functions.php:412
msgid ""
"invalid email address: character not valid in local part unless local part "
"is quoted"
msgstr "不合法的邮件地址：如果本地部分没有在引号内，本地部分有不合法的字符"

#: includes/functions.php:418
msgid "invalid email address: MX record not found in DNS"
msgstr ""
"不合法的邮件地址：域名部分的域名解析记录中没有邮件交换记录，这可能是一个不存"
"在的邮箱"

#: includes/functions.php:447
msgid "second"
msgstr "秒"

#: includes/functions.php:447
msgid "seconds"
msgstr "秒"

#: includes/functions.php:448
msgid "minute"
msgstr "分"

#: includes/functions.php:448
msgid "minutes"
msgstr "分"

#: includes/functions.php:449
msgid "hour"
msgstr "小时"

#: includes/functions.php:449
msgid "hours"
msgstr "小时"

#: includes/functions.php:450
msgid "day"
msgstr "天"

#: includes/functions.php:450
msgid "days"
msgstr "天"

#: includes/functions.php:451
msgid "year"
msgstr "年"

#: includes/functions.php:451
msgid "years"
msgstr "年"

#: includes/plugin.php:85
#, php-format
msgid "invalid priority: %d"
msgstr "非法优先级：%d"

#: includes/db/mysql.php:119 includes/db/mysql.php:129
#: includes/db/mysql.php:152
msgid "invalid where clause"
msgstr "非法的where从句"

#: includes/db/mysql.php:218
#, php-format
msgid "SQL error: %s"
msgstr "SQL错误：%s"

#: includes/db/mysql.php:219
#, php-format
msgid "failed to conenct to database: %s"
msgstr "连接数据库失败：%s"

#: includes/db/mysql.php:274
#, php-format
msgid "unknown index type: %s"
msgstr "未知索引类型：%s"

#: includes/db/mysql.php:308
msgid "unexpected SQL error"
msgstr "未预料的SQL错误"

#: includes/db/mysql.php:496
#, fuzzy
msgid "attempt to commit/rollback before starting transaction"
msgstr "在事务开始前尝试回滚它"

#: includes/db/mysql.php:572
#, php-format
msgid "SQL query error [query: %s]: %s"
msgstr "SQL请求错误·［请求：%s］：%s"

#: includes/user.php:91 includes/user.php:228 includes/user.php:256
#, php-format
msgid "user id %d does not exist"
msgstr "用户ID %d 不存在"

#: includes/user.php:348 includes/user.php:579
#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:83 admin/login.php:40
#: admin/user.php:120
msgid "Username:"
msgstr "用户名："

#: includes/user.php:349 includes/user.php:580 admin/login.php:44
msgid "Password:"
msgstr "密码："

#: includes/user.php:487
#, php-format
msgid "username %s already exists"
msgstr "用户名 %s 已经存在"

#: includes/user.php:488
msgid "Username avaliable"
msgstr "用户名可用"

#: includes/user.php:500
#, php-format
msgid "username should not be shorter than %d characters"
msgstr "用户名不应该短于%d个字符"

#: includes/user.php:502
#, php-format
msgid "username should not be longer than %d characters"
msgstr "用户名不应该长于%d个字符"

#: includes/user.php:505
msgid ""
"username should begin with a letter and only contain letters, digits, dots"
"(.) or underscores(_)"
msgstr "用户名应该以字母开头，并且只包含字母、数、点（.）和下划线（_）"

#: includes/user.php:517
#, php-format
msgid "nickname should not be longer than %d characters"
msgstr "昵称不应该长于%d个字符"

#: includes/user.php:529
#, php-format
msgid "realname should not be longer than %d characters"
msgstr "真实姓名不应该长于%d个字符"

#: includes/user.php:580
msgid "Confirm password:"
msgstr "确认密码："

#: includes/user.php:581 contents/themes/default/ajax/user_info.php:85
#: admin/user.php:122
msgid "Real name:"
msgstr "真实姓名："

#: includes/user.php:582 contents/themes/default/ajax/user_info.php:84
#: admin/user.php:121
msgid "Nickname:"
msgstr "昵称："

#: includes/user.php:583 includes/user.php:712
msgid "E-mail:"
msgstr "电子邮箱："

#: includes/user.php:584 includes/user.php:713
#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:57
msgid "Avatar:"
msgstr "头像："

#: includes/user.php:585 includes/user.php:714
msgid "Preferred programming language:"
msgstr "默认编程语言："

#: includes/user.php:586 includes/user.php:715
msgid "Preferred website language:"
msgstr "默认网站语言："

#: includes/user.php:587 includes/user.php:717
msgid "Self description(XHTML):"
msgstr "自我描述（XHTML）:"

#: includes/user.php:607
#, php-format
msgid "incomplete post: required field \"%s\" not found"
msgstr "不完整的帖子：项目\"%s\"未找到"

#: includes/user.php:609
msgid "Every field in the register form must be filled."
msgstr "每一项都必须被填写。"

#: includes/user.php:613 contents/themes/default/index.php:394
#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:37
msgid "Passwords do not match"
msgstr "两次输入的密码不一样"

#: includes/user.php:618
msgid "username already exists"
msgstr "用户名已存在"

#: includes/user.php:625 includes/user.php:748
#, php-format
msgid "Error while validating self description: %s"
msgstr "在验证自我描述时发生错误：%s"

#: includes/user.php:678
#, php-format
msgid "uid %d does not exist"
msgstr "UID %d 不存在"

#: includes/user.php:683 includes/user.php:687
msgid "permission denied"
msgstr "无权限"

#: includes/user.php:689
msgid "old password is not correct"
msgstr "旧密码不正确"

#: includes/user.php:710
msgid "Real name"
msgstr "真实姓名"

#: includes/user.php:711 contents/themes/default/ajax/rank_list.php:117
msgid "Nickname"
msgstr "昵称"

#: includes/user.php:716
msgid "User groups who can view your source:"
msgstr "可以浏览你代码的用户组："

#: includes/user.php:892
msgid "nobody can be in this group"
msgstr "无人能在该组"

#: includes/user.php:893
msgid "unregistered visitors"
msgstr "未注册的访问者"

#: includes/user.php:894
msgid "all registered users"
msgstr "所有注册用户"

#: includes/user.php:895
msgid "locked users"
msgstr "被锁定的用户"

#: includes/user.php:896
msgid "administrate users and user groups"
msgstr "管理用户和用户组"

#: includes/user.php:897
msgid "administrate problems and problem groups"
msgstr "管理题目和题目组"

#: includes/user.php:898
msgid "administrate contests"
msgstr "管理比赛"

#: includes/user.php:899
msgid "administrate posts"
msgstr "管理帖子"

#: includes/user.php:900
msgid "administrate announcements"
msgstr "管理公告"

#: includes/user.php:901
#, fuzzy
msgid "administrate plugins"
msgstr "管理帖子"

#: includes/user.php:903
msgid ""
"view problem and submit regardless of problem permission or contest "
"permission or other limitations"
msgstr "查看题目并提交（忽略题目权限、比赛权限和其他限制）"

#: includes/user.php:905
msgid "view all records and sources"
msgstr "查看所有记录和源代码"

#: includes/user.php:906
msgid "view register IP, submission IP, real name, etc"
msgstr "查看注册IP、提交IP、真实姓名等"

#: includes/submit.php:72
msgid "You must be logined to sumbit source."
msgstr "你必须登录以提交代码"

#: includes/submit.php:81
msgid ""
"Warning: No judge is currently online, so your submission may not be judged "
"immediately."
msgstr ""

#: includes/submit.php:88
msgid "Programming language:"
msgstr "编程语言："

#: includes/submit.php:89
msgid "Source code:"
msgstr "源代码："

#: includes/submit.php:102
msgid "not logged in"
msgstr "未登录"

#: includes/submit.php:104
msgid "incomplete POST"
msgstr "不完整的帖子"

#: includes/submit.php:108
#, fuzzy
msgid "No such problem"
msgstr "没有该题"

#: includes/submit.php:114
msgid "no such problem"
msgstr "没有该题"

#: includes/submit.php:120
#, php-format
msgid "source can not be longer than %d bytes"
msgstr "源代码不应该长于%d个字节"

#: includes/submit.php:132
msgid "permission denied for this problem"
msgstr "没有该题权限"

#: pre_include.php:57
#, php-format
msgid "File `%s` does not exists."
msgstr "文件 `%s` 不存在。"

#: pre_include.php:58
msgid "Please install first."
msgstr "请先安装。"

#: pre_include.php:62
#, fuzzy
msgid "Click here to install"
msgstr "点击这里下载代码"

#: pre_include.php:74
msgid "failed to connect to database"
msgstr "连接数据库失败"

#: contents/plugins/gravatar/plugin.php:55
msgid "Use Gravatar to replace my avatar!"
msgstr ""

#: contents/themes/default/faq.php:33
#, fuzzy
msgid "Question: "
msgstr "问题"

#: contents/themes/default/faq.php:34
#, fuzzy
msgid "Answer: "
msgstr "用户： %s"

#: contents/themes/default/faq.php:40
msgid "How do I know when to use a file as input and output and when not?"
msgstr ""

#: contents/themes/default/faq.php:40
msgid ""
"Please take a careful look at the problem description, it will show you what "
"to do."
msgstr ""

#: contents/themes/default/faq.php:41
msgid ""
"Why should I share my code with others, for in many other Online Judges, "
"they do not suppose to do so?"
msgstr ""

#: contents/themes/default/faq.php:41
msgid ""
"We think the \"Open Source\" idea should spread to everyone here. Your code "
"will give your friends some help, and you can get new thoughts via reading "
"others code. Many great works are achieved by opening source to people all "
"over the world, and they helped improve it(e.g Linux). We hope everyone here "
"share your code to others, and that will make a great learning environment."
msgstr ""

#: contents/themes/default/faq.php:42
msgid "I'm not going to share my code, how can I close this function?"
msgstr ""

#: contents/themes/default/faq.php:42
msgid ""
"We are so sorry to hear that, but we respect your decision. You can "
"determine users in some certain groups to see your code, and you can just "
"select `Nobody`."
msgstr ""

#: contents/themes/default/faq.php:43
msgid ""
"If I chose to share my code to everybody, what if they see my code during "
"the contest?"
msgstr ""

#: contents/themes/default/faq.php:43
msgid ""
"Don't worry, the visibility of code in the contest is determined by contest "
"rules. In most type of contests(like OI, ACM, etc.), the contest rule will "
"forbid others from seeing your code. When the contest is finished, your code "
"in the contest will be visible to others again."
msgstr ""

#: contents/themes/default/otalk.php:32
#: contents/themes/default/ajax/prob_submit.php:60
#: contents/themes/default/ajax/contest_submit.php:38
msgid "Please login first."
msgstr "请先登录。"

#: contents/themes/default/home.php:41
#, php-format
msgid "Welcome to <b>%s</b>!"
msgstr "欢迎来到<b>%s</b>！"

#: contents/themes/default/home.php:89
#, fuzzy
msgid "Contest Name"
msgstr "比赛名称："

#: contents/themes/default/home.php:89
msgid "Time Start"
msgstr ""

#: contents/themes/default/home.php:89
msgid "Time end"
msgstr ""

#: contents/themes/default/home.php:114
#, fuzzy
msgid "Newest Problems"
msgstr "题目"

#: contents/themes/default/home.php:119 contents/themes/default/home.php:315
#: contents/themes/default/ajax/contest_list.php:116
#: contents/themes/default/ajax/prob_filter.php:90
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:183
#: admin/problem.php:87 admin/contest_edit.php:309 admin/contest.php:49
#: admin/user.php:58
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: contents/themes/default/home.php:119
#: contents/themes/default/ajax/prob_filter.php:92
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:184
msgid "Title"
msgstr "标题"

#: contents/themes/default/home.php:119
msgid "Dif."
msgstr ""

#: contents/themes/default/home.php:162
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:286
#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:284
msgid "Sticky"
msgstr "置顶"

#: contents/themes/default/home.php:164
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:288
#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:286
msgid "Locked"
msgstr "锁定"

#: contents/themes/default/home.php:175
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:307
#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:296
msgid "Boutique"
msgstr "精华"

#: contents/themes/default/home.php:233
msgid "Newest Posts"
msgstr ""

#: contents/themes/default/home.php:244
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:151
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:382
msgid "Subject"
msgstr "主题"

#: contents/themes/default/home.php:245
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:152
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:383
#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:345
msgid "Author"
msgstr "作者"

#: contents/themes/default/home.php:246
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:385
msgid "Last reply"
msgstr "上次回复"

#: contents/themes/default/home.php:269
msgid "Top 10 Users"
msgstr ""

#: contents/themes/default/home.php:272 contents/themes/default/index.php:103
#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:116
msgid "Rank"
msgstr "排名"

#: contents/themes/default/home.php:272 contents/themes/default/home.php:315
msgid "Name"
msgstr ""

#: contents/themes/default/home.php:313
msgid "New Friends"
msgstr ""

#: contents/themes/default/home.php:335
msgid "Links"
msgstr ""

#: contents/themes/default/home.php:346
#, fuzzy
msgid "Current Contest"
msgstr "当前的比赛"

#: contents/themes/default/home.php:347
#, fuzzy
msgid "Upcoming Contest"
msgstr "将来的比赛"

#: contents/themes/default/status.php:75
#: contents/themes/default/ajax/prob_best_solutions.php:49
#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:395
msgid "Record detail"
msgstr "记录详情"

#: contents/themes/default/status.php:100
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:102
msgid "Filter:"
msgstr "过滤器："

#: contents/themes/default/status.php:167
msgid "username"
msgstr "用户名"

#: contents/themes/default/status.php:168
msgid "problem code"
msgstr "题目代码"

#: contents/themes/default/status.php:169
msgid "contest id"
msgstr "比赛ID"

#: contents/themes/default/status.php:173
#: contents/themes/default/status.php:180
msgid "ALL"
msgstr "全部"

#: contents/themes/default/status.php:179
msgid "lang."
msgstr "语言"

#: contents/themes/default/status.php:180
msgid "status"
msgstr "状态"

#: contents/themes/default/status.php:183
msgid "Ranklist Mode"
msgstr "排名模式"

#: contents/themes/default/status.php:185
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:160
msgid "Apply"
msgstr "执行"

#: contents/themes/default/status.php:198
#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:168
#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:103
msgid "Refresh"
msgstr "刷新"

#: contents/themes/default/index.php:100
msgid "Home"
msgstr "主页"

#: contents/themes/default/index.php:101
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:123
msgid "Problems"
msgstr "题目"

#: contents/themes/default/index.php:102 contents/themes/default/judge.php:73
#: contents/themes/default/ajax/judge.php:67
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: contents/themes/default/index.php:104
msgid "Contest"
msgstr "比赛"

#: contents/themes/default/index.php:105
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:104
msgid "Discuss"
msgstr "讨论"

#: contents/themes/default/index.php:106
msgid "Judges"
msgstr "评测机"

#: contents/themes/default/index.php:107
msgid "Pages"
msgstr "页面"

#: contents/themes/default/index.php:108
msgid "FAQ"
msgstr "常见问题"

#: contents/themes/default/index.php:178
msgid "Failed to login"
msgstr "登录失败"

#: contents/themes/default/index.php:182
msgid "Failed to login: "
msgstr "登录失败："

#: contents/themes/default/index.php:198
msgid "Error while logging out: "
msgstr "登出失败："

#: contents/themes/default/index.php:243 contents/themes/default/index.php:551
#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:61
msgid "OK"
msgstr "OK"

#: contents/themes/default/index.php:276 admin/login.php:48
msgid "Login"
msgstr "登录"

#: contents/themes/default/index.php:286
#, php-format
msgid "Hello, %s!"
msgstr "你好，%s！"

#: contents/themes/default/index.php:288
#, php-format
msgid "Solved prob.: %d Submitted prob.: %d <br />AC Ratio: %.2f%%"
msgstr "通过题数：%d 提交题数：%d <br />通过率：%.2f%%"

#: contents/themes/default/index.php:301
msgid "User info."
msgstr "用户信息"

#: contents/themes/default/index.php:302
msgid "Update profile"
msgstr "更新信息"

#: contents/themes/default/index.php:303
msgid "Change password"
msgstr "修改密码"

#: contents/themes/default/index.php:304
msgid "Logout"
msgstr "登出"

#: contents/themes/default/index.php:333
#, php-format
msgid "This is an AJAX page. Please visit %s to find the complete page."
msgstr ""
"这个是一个AJAX（异步式Javascript和XML）页面。请访问 %s 以找到完整的页面。"

#: contents/themes/default/index.php:348
msgid "User group selector"
msgstr "用户组选择器"

#: contents/themes/default/index.php:354
msgid "Message"
msgstr "消息"

#: contents/themes/default/index.php:398
msgid "You must set a password"
msgstr "你必须设置一个密码"

#: contents/themes/default/index.php:542
msgid "ADD"
msgstr "添加"

#: contents/themes/default/index.php:545
msgid "REMOVE"
msgstr "删除"

#: contents/themes/default/index.php:548
msgid "CANCEL"
msgstr "取消"

#: contents/themes/default/index.php:574
msgid "Your browser is <b>OUT OF DATE</b>.Please upgrade your browser."
msgstr "你的浏览器已<b>过时</b>。请更新你的浏览器。"

#: contents/themes/default/index.php:575
msgid ""
"If you insist on using your <b>OUT OF DATE</b> browser, you will not get the "
"best browsing experience."
msgstr "如果你坚持使用你的<b>旧</b>浏览器，你可能不会得到最佳的浏览体验。"

#: contents/themes/default/index.php:576
msgid "As follows are some <b>UP-TO-DATE</b> browsers(In alphabet order)."
msgstr "下面是一些<b>最新</b>的浏览器（字母序排序）。"

#: contents/themes/default/index.php:580
msgid ""
"We do not suggest using <b>Microsoft Internet Explorer</b> as it doesn't "
"work well in some places"
msgstr ""
"我们不建议使用<b>Microsoft Internet Explorer</b>因为它会在某些地方工作不正常"

#: contents/themes/default/index.php:581
msgid "As follows are some other browsers."
msgstr "下面是一些其他浏览器。"

#: contents/themes/default/index.php:595
msgid ""
"We do not suggest using <b>Microsoft Internet Explorer</b> as it <b>DOES NOT "
"WORK WELL</b> in many places"
msgstr ""
"我们不建议使用<b>Microsoft Internet Explorer</b>因为它在许多地方<b>工作不正常"
"</b>"

#: contents/themes/default/index.php:602
msgid "IMPORTANT NOTICE"
msgstr "重要提示"

#: contents/themes/default/judge.php:54
msgid "There is only ONE judge"
msgstr "只有一个评测机"

#: contents/themes/default/judge.php:56
msgid "Oops! There isn't any judge at all"
msgstr "Oops!这根本就没有评测机"

#: contents/themes/default/judge.php:58
#, php-format
msgid "There are %d judges"
msgstr "有%d个评测机"

#: contents/themes/default/judge.php:61
#: contents/themes/default/ajax/judge.php:56
msgid "<font color=\"#FF0000\">OFFLINE</font>"
msgstr "<font color=\"#FF0000\">离线</font>"

#: contents/themes/default/judge.php:61
#: contents/themes/default/ajax/judge.php:56
msgid "<font color=\"#00FF00\">ONLINE</font>"
msgstr "<font color=\"#00FF00\">在线</font>"

#: contents/themes/default/judge.php:68
#, php-format
msgid "Judge ID: %d | Judge Name: %s | Status : %s"
msgstr "评测机ID：%d|评测机名称：%s|状态：%s"

#: contents/themes/default/judge.php:71
#: contents/themes/default/ajax/judge.php:65
msgid "Judge ID"
msgstr "评测机ID"

#: contents/themes/default/judge.php:72
#: contents/themes/default/ajax/judge.php:66
msgid "Judge Name"
msgstr "评测机名称"

#: contents/themes/default/judge.php:74
#: contents/themes/default/ajax/judge.php:68
msgid "Supported Language"
msgstr "支持的语言"

#: contents/themes/default/judge.php:75
#: contents/themes/default/ajax/judge.php:69
msgid "Detail"
msgstr "详情"

#: contents/themes/default/judge.php:83
#, php-format
msgid ""
"This judge list was generated at %s and we don't guarantee it a realtime "
"status."
msgstr "这个评测机列表在%s生成，并且我们不保证它的即时性。"

#: contents/themes/default/ajax/prob_submit.php:46
#: contents/themes/default/ajax/contest_submit.php:47
msgid "Successful submission!"
msgstr "提交成功！"

#: contents/themes/default/ajax/prob_submit.php:51
#: contents/themes/default/ajax/contest_submit.php:50
#, php-format
msgid "Failed to submit: %s"
msgstr "提交失败：%s"

#: contents/themes/default/ajax/prob_submit.php:57
#: contents/themes/default/ajax/prob_best_solutions.php:36
msgid "Sir, what can I do for you?"
msgstr "你好，我能为你做什么？"

#: contents/themes/default/ajax/prob_submit.php:66
#: contents/themes/default/ajax/contest_submit.php:58
msgid "Good Luck^ ^"
msgstr "祝你好运^_^"

#: contents/themes/default/ajax/prob_submit.php:125
msgid "Good luck"
msgstr "祝你好运"

#: contents/themes/default/ajax/prob_group_tree.php:30
msgid "Problem Groups"
msgstr "题目组"

#: contents/themes/default/ajax/avatar_browser.php:60
msgid "Avatar browser"
msgstr "头像浏览器"

#: contents/themes/default/ajax/avatar_browser.php:62
msgid "Close"
msgstr "关闭"

#: contents/themes/default/ajax/avatar_browser.php:90
msgid "&lt; Previous page"
msgstr "&lt; 上一页"

#: contents/themes/default/ajax/avatar_browser.php:98
#, php-format
msgid "Page %d of %d"
msgstr "共%2$d页，第%1$d页"

#: contents/themes/default/ajax/avatar_browser.php:102
msgid "Next page &gt;"
msgstr "下一页 &gt;"

#: contents/themes/default/ajax/avatar_browser.php:109
#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:364
msgid "Go to page:"
msgstr "跳转到页面："

#: contents/themes/default/ajax/avatar_browser.php:110
#: contents/themes/default/ajax/prob_filter.php:34
msgid "Go"
msgstr "转到"

#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:30
msgid "Please log in first."
msgstr "请先登录。"

#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:41
msgid "Password succesfullly changed. Log out in 2 seconds ..."
msgstr "成功修改密码。两秒后自动登出..."

#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:45
msgid "Failed to change password: "
msgstr "修改密码失败："

#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:52
msgid "Old password:"
msgstr "旧密码："

#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:53
msgid "New passowrd:"
msgstr "新密码："

#: contents/themes/default/ajax/user_chpasswd.php:53
msgid "Confirm new passowrd:"
msgstr "确认新密码："

#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:60
msgid "Unknown page argument."
msgstr "未知页面参数。"

#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:158
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:240
#: contents/themes/default/ajax/contest_list.php:191
#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:243
#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:258
#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:351
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:347
#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:233
#: admin/functions.php:187
msgid "Prev"
msgstr "上一页"

#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:243
#: contents/themes/default/ajax/contest_list.php:206
#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:245
#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:263
#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:357
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:350
#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:251
#: admin/functions.php:193
msgid "Next"
msgstr "下一页"

#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:246
msgid "New topic"
msgstr "新主题"

#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:251
#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:261
#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:267
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:358
msgid "Go to page"
msgstr "跳转到页面"

#: contents/themes/default/ajax/post_list.php:384
msgid "Pop."
msgstr ""

#: contents/themes/default/ajax/contest_list.php:117 admin/contest.php:50
msgid "TYPE"
msgstr "类型"

#: contents/themes/default/ajax/contest_list.php:118 admin/contest.php:51
msgid "NAME"
msgstr "名称"

#: contents/themes/default/ajax/contest_list.php:119 admin/contest.php:52
msgid "START"
msgstr "开始时间"

#: contents/themes/default/ajax/contest_list.php:120 admin/contest.php:53
msgid "END"
msgstr "结束时间"

#: contents/themes/default/ajax/user_update_info.php:34
msgid "user information updated sucessfully"
msgstr "用户信息更新成功"

#: contents/themes/default/ajax/user_update_info.php:38
msgid "Failed to update user information: "
msgstr "更新用户信息失败："

#: contents/themes/default/ajax/user_update_info.php:47
msgid "Update!"
msgstr "更新！"

#: contents/themes/default/ajax/gid_selector.php:138
msgid "Please select a group first"
msgstr "请先选择一个组"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:81
msgid "Invalid page argument."
msgstr "不合法的页面参数。"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:136
msgid "Which topic do you want to see?"
msgstr "你想看哪个主题？"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:201
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:120
#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:94
msgid "Back to list"
msgstr "返回列表"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:206
#, php-format
msgid "Total posts: <span>%d</span>"
msgstr "总帖子：<span>%d</span>"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:241
msgid "First page"
msgstr "第一页"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:247
msgid "Last page"
msgstr "末页"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:319
#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:102
msgid "Unstick"
msgstr "取消置顶"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:319
#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:98
msgid "Stick"
msgstr "置顶"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:320
#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:110
msgid "Unset boutique"
msgstr "取消精华"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:320
msgid "Set outique"
msgstr "设为精华"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:321
#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:118
msgid "Unlock"
msgstr "取消锁定"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:321
#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:114
msgid "Lock"
msgstr "锁定"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:329
msgid "DELETE"
msgstr "删除"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:346
msgid "Content"
msgstr "正文"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:352
msgid "Avatar"
msgstr "头像"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:357
#, php-format
msgid "#%d"
msgstr "#%d"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:359
msgid "Posted: "
msgstr "发布时间："

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:363
#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:462
msgid "Reply"
msgstr "回复"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:367
msgid "Delete this post"
msgstr "删除该帖子"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:369
msgid "To top"
msgstr "回到顶部"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:486
msgid "In reply to"
msgstr "回复："

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:491
msgid ": \\n"
msgstr "：\\n"

#: contents/themes/default/ajax/post_view_single.php:505
#: contents/themes/default/ajax/post_new_topic.php:89
msgid "Submitting..."
msgstr "提交中..."

#: contents/themes/default/ajax/user_register.php:34
#, php-format
msgid ""
"Congratulations! You have successfully registered, and your user id is %d."
msgstr "恭喜！你已经成功注册，你的用户编号（UID）是%d"

#: contents/themes/default/ajax/user_register.php:35
msgid "Login in 2 seconds ..."
msgstr "两秒后登录 ..."

#: contents/themes/default/ajax/user_register.php:39
msgid "Failed to register: "
msgstr "注册失败："

#: contents/themes/default/ajax/user_register.php:49
msgid "Register!"
msgstr "注册！"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:63
msgid "Self description:"
msgstr "自我描述："

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:69
msgid "Registration time:"
msgstr "注册时间："

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:75
msgid "Last login time:"
msgstr "上次登录时间："

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:82
msgid "User id:"
msgstr "用户ID："

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:86
msgid "Email:"
msgstr "电子邮箱："

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:90
msgid "Registration ip:"
msgstr "注册IP："

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:92
msgid "Last login IP:"
msgstr "上次登录IP："

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:111
#, php-format
msgid "Failed to get user info: %s"
msgstr "获取用户信息失败：%s"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:131
msgid "Accepted submissions"
msgstr "通过提交数"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:132
msgid "Unaccepted submissions"
msgstr "未通过次数"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:133
msgid "Compilation-error submissions"
msgstr "编译错误的次数"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:134
msgid "Total submissions"
msgstr "总计提交次数"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:135
msgid "Problems solved"
msgstr "解决的题数"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:136
#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:137
msgid "Problems solved on first submission"
msgstr "一次性通过题数"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:138
msgid "Problems ever submitted"
msgstr "提交过的题数："

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:139
msgid "Sum of submissions until first AC for each problem"
msgstr "每题第一次通过前（含）的提交次数"

#: contents/themes/default/ajax/user_info.php:142
#: contents/themes/default/functions.php:529
msgid "Statistics"
msgstr "统计信息"

#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:66
msgid "Unknown argument."
msgstr "未知参数。"

#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:118
msgid "Solved Prob."
msgstr "通过题数"

#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:119
msgid "Submitted Prob."
msgstr "提交题数"

#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:120
msgid "AC ratio"
msgstr "通过率"

#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:141
msgid "Rank List"
msgstr "排名表"

#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:143
msgid "Your current rank:"
msgstr "你的当前排名："

#: contents/themes/default/ajax/rank_list.php:230
msgid "This is you!"
msgstr "这个是你！"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:35
msgid "Hi buddy, what's up?"
msgstr "Orz"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:53
msgid "Unknown argument"
msgstr "未知参数"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:55
msgid "Unknown option"
msgstr "未知参数"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:69
msgid "Unknown action"
msgstr "未知行为"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:74
msgid "What do you wanna do?"
msgstr "你想干什么？"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:77
#, php-format
msgid "Post topic id: %d does not exists"
msgstr "ID为%d的帖子不存在"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:80
#, php-format
msgid "Post reply id: %d does not exists"
msgstr "帖子回复编号：%d不存在"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:86
#, php-format
msgid "%s succeed."
msgstr "%s成功。"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:106
msgid "Set boutique"
msgstr "设置精华"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:128
#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:149
msgid "Yes"
msgstr "确定"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:129
#, php-format
msgid "Are you sure to delete <b>%s</b> ?"
msgstr "你确认删除<b>%s</b>吗？"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:130
#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:151
msgid "No"
msgstr "不"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:135
msgid "Topic has been successfully deleted"
msgstr "主题被成功删除"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:150
msgid "Are you sure to delete?"
msgstr "你确认删除吗？"

#: contents/themes/default/ajax/post_manipulate.php:157
msgid "Reply has been successfully deleted"
msgstr "回复被成功删除"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:165
#, php-format
msgid "Problem code: %s"
msgstr "题目代码：%s"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:257
msgid "USER"
msgstr "用户"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:258
msgid "PROBLEM"
msgstr "题目"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:259
#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:211
msgid "STATUS"
msgstr "状态"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:260
msgid "LANG"
msgstr "语言"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:261
#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:212
msgid "SCORE"
msgstr "分数"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:262
#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:213
msgid "TIME[sec]"
msgstr "时间[秒]"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:263
msgid "MEM[kb]"
msgstr "内存[千字节]"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:264
msgid "JUDGE"
msgstr "评测机"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:265
msgid "SRC LEN"
msgstr "代码长度"

#: contents/themes/default/ajax/status_list.php:266
msgid "DATE"
msgstr "日期"

#: contents/themes/default/ajax/post_new_topic.php:102
msgid "Oops!"
msgstr "Oops!"

#: contents/themes/default/ajax/post_new_topic.php:126
msgid "Congruatulation! New topic has been successfully posted"
msgstr "恭喜！新主题已被成功发布"

#: contents/themes/default/ajax/judge.php:77
#, php-format
msgid ""
"This judge status table was generated at %s and we don't guarantee it a "
"realtime status."
msgstr "这个评测机状态表在%s生成，并且我们不保证它的即时性。"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_prob.php:56
#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:64
msgid "Back to contest"
msgstr "返回比赛"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_prob.php:91
#, php-format
msgid ""
"Sorry, this problem belongs to a future contest #%d and you are not alloed "
"to view it now"
msgstr "对不起，这个题目属于一个将来的比赛#%d，并且你现在不被允许查看它"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_prob.php:100
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:136
#, php-format
msgid "Failed to view problem: %s"
msgstr "浏览题目失败：%s"

#: contents/themes/default/ajax/prob_filter.php:85
msgid "Problem Nav."
msgstr "题目导航"

#: contents/themes/default/ajax/prob_filter.php:91
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:185
msgid "Code"
msgstr "代码"

#: contents/themes/default/ajax/prob_filter.php:92
msgid "Find"
msgstr "查找"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:55
#, php-format
msgid "real name: %s"
msgstr "真实姓名：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:56
#, php-format
msgid "User: %s"
msgstr "用户： %s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:65
#, php-format
msgid "Problem: %s (CODE: %s)"
msgstr "题目：%s (代码：%s)"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:74
#, php-format
msgid "Programming language: %s"
msgstr "编程语言：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:81 admin/problem_grp.php:47
#: admin/problem_edit.php:386
msgid "None"
msgstr "无"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:86
#, php-format
msgid "Contest: %s"
msgstr "比赛：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:92
#, php-format
msgid "Status: %s"
msgstr "状态：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:102
#, php-format
msgid "Score: %s"
msgstr "分数：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:113
#, php-format
msgid "%.6lf [sec]"
msgstr "%.6lf [秒]"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:115
#, php-format
msgid "Total CPU time: %s"
msgstr "总共CPU时间：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:123
#, php-format
msgid "%d [kb]"
msgstr "%d [千字节]"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:124
#, php-format
msgid "Maximal memory: %s"
msgstr "最大内存：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:133
#, php-format
msgid "Judge: %s"
msgstr "评测机：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:143
#, php-format
msgid "%d [b]"
msgstr "%d [字节]"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:144
#, php-format
msgid "%.3f [kb]"
msgstr "%.3f [千字节]"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:146
#, php-format
msgid "Source code length: %s"
msgstr "代码长度：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:153
#, php-format
msgid "When submitted: %s"
msgstr "提交时间：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:163
#, php-format
msgid "When judged: %s"
msgstr "评测时间：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:169
#, php-format
msgid "Submission ip: %s"
msgstr "提交IP：%s"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:202
msgid "Details:"
msgstr "详情："

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:210
msgid "CASE"
msgstr "测试点"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:214
msgid "MEMORY[kb]"
msgstr "内存[千字节]"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:215
msgid "Extra infomation"
msgstr "额外的信息"

#: contents/themes/default/ajax/record_detail.php:245
#, fuzzy
msgid "Source: (click here to download)"
msgstr "点击这里下载代码"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:89
#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:75
msgid "Unknown problem filter."
msgstr "未知题目过滤器。"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:110
msgid "Problems filter"
msgstr "题目过滤器："

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:186
msgid "Accepted Users"
msgstr "通过用户数"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:187
msgid "Submited Users"
msgstr "提交用户数"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:188
msgid "Difficulty"
msgstr "难度"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:287
msgid "Untried"
msgstr "未尝试"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:288
msgid "Unaccepted"
msgstr "未通过"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_by_group.php:290
msgid "Accepted Blink"
msgstr "一次性通过"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:67
msgid "Download as a single XHTML page"
msgstr "下载为XHTML文件"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:97
msgid "contest result is not available"
msgstr "比赛结果不可用"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:107
#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:54
#, php-format
msgid "Failed to get contest information: %s"
msgstr "获取比赛信息失败：%s"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:123
#, php-format
msgid "Contest result of %d"
msgstr "%d的比赛结果"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:146
msgid "CONTEST RESULT"
msgstr "比赛结果"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view_result.php:174
#, php-format
msgid "Generated by %s"
msgstr "由%s所生成"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:54
msgid "Give me an id please."
msgstr "请输入一个ID。"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:58
msgid "Give me an INT please - -!"
msgstr "请输入一个整数 --！"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:62
#, php-format
msgid "No such problem whose id is '%d'."
msgstr "没有编号为%d的题目。"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:68
msgid "Give me a code please."
msgstr "请输入一个代码。"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:92
msgid "Best solutions"
msgstr "最优解"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:130
#, fuzzy, php-format
msgid ""
"sorry, this problem belongs to a future contest (#%d) and you should view it "
"in the contest."
msgstr "对不起，这个题目属于一个将来的比赛#%d，并且你现在不被允许查看它"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:142
msgid "URL of this problem:"
msgstr "该题的URL"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:143
msgid "Bookmark this problem"
msgstr "收藏该题"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:157
msgid "Problem"
msgstr "题目"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:172
msgid "Sorry, bookmarking this page is not supported on your browser."
msgstr "对不起，收藏该页在你的浏览器上不可用。"

#: contents/themes/default/ajax/prob_view_single.php:181
#, php-format
msgid "Error while showing the problem: %s"
msgstr "显示题目时错误：%s"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:113
#, php-format
msgid "Contest ID: %d"
msgstr "比赛编号：%d"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:114
#, php-format
msgid "Contest type: %s"
msgstr "比赛类型：%s"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:117
#: admin/contest_edit.php:218
msgid "Contest description:"
msgstr "比赛描述："

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:128
#, php-format
msgid "Start time: %s"
msgstr "开始时间：%s"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:129
#, php-format
msgid "End time: %s"
msgstr "结束时间：%s"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:130
#, php-format
msgid "Contest duration: %s"
msgstr "比赛时长：%s"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:140
#, php-format
msgid "The contest will start in %s"
msgstr "这个比赛将在%s后开始"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:147
#, php-format
msgid "The contest will end in %s"
msgstr "这个比赛将在%s后结束"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:156
msgid "View contest result"
msgstr "查看比赛结果"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:158
msgid ""
"Please wait for a few minutes to see the contest result. (You can go to the "
"status page to see judge progress)"
msgstr "请等待数分钟以查看比赛结果。（你可以到状态页面查看评测进程）"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:168
msgid "Sorry, you are not allowed to view problems in this contest now"
msgstr "对不起，你现在不被允许浏览该比赛中的题目"

#: contents/themes/default/ajax/contest_view.php:171 admin/problem.php:165
msgid "Problem list"
msgstr "题目列表"

#: contents/themes/default/functions.php:189
msgid "You know..."
msgstr "你懂的..."

#: contents/themes/default/functions.php:240
msgid "Hi buddy, something to comment?"
msgstr "你好，有什么要评论的码？"

#: contents/themes/default/functions.php:304
msgid "wrong format for gid selector"
msgstr "gid选择器处错误的格式"

#: contents/themes/default/functions.php:309
#, php-format
msgid "No such user group: %s"
msgstr "没有这个用户组：%s"

#: contents/themes/default/functions.php:338
msgid "Imcomplete post"
msgstr "不完整的帖子"

#: contents/themes/default/functions.php:340
msgid "Hi buddy, source please?"
msgstr "Orz,代码呢？"

#: contents/themes/default/functions.php:356
msgid "Browse"
msgstr "浏览"

#: contents/themes/default/functions.php:475
msgid "Sorry, this problem has been deleted"
msgstr "抱歉，该题目已被删除"

#: contents/themes/default/functions.php:479
msgid "Problem code: "
msgstr "题目代码："

#: contents/themes/default/functions.php:480
msgid "Time Limit: "
msgstr "时间限制："

#: contents/themes/default/functions.php:481
msgid "Memory Limit: "
msgstr "内存限制："

#: contents/themes/default/functions.php:485
msgid "Total Submissions: "
msgstr "总计提交次数："

#: contents/themes/default/functions.php:486
msgid "Accepted Submissions: "
msgstr "通过次数："

#: contents/themes/default/functions.php:489
msgid "Problem Group: "
msgstr "题目组："

#: contents/themes/default/functions.php:489
msgid "Problem Groups: "
msgstr "题目组："

#: contents/themes/default/functions.php:492
msgid "Input: "
msgstr "输入："

#: contents/themes/default/functions.php:493
msgid "Output: "
msgstr "输出："

#: contents/themes/default/functions.php:497 admin/problem_edit.php:199
#: admin/plugin.php:154
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: contents/themes/default/functions.php:498 admin/problem_edit.php:200
msgid "Input Format"
msgstr "输入格式："

#: contents/themes/default/functions.php:499 admin/problem_edit.php:201
msgid "Output Format"
msgstr "输出格式："

#: contents/themes/default/functions.php:500 admin/problem_edit.php:206
msgid "Sample Input"
msgstr "样例输入"

#: contents/themes/default/functions.php:501 admin/problem_edit.php:207
msgid "Sample Output"
msgstr "样例输出"

#: contents/themes/default/functions.php:502 admin/problem_edit.php:208
msgid "Range"
msgstr "范围"

#: contents/themes/default/functions.php:503 admin/problem_edit.php:210
msgid "Hint"
msgstr "提示"

#: contents/themes/default/functions.php:504 admin/problem_edit.php:209
msgid "Source"
msgstr "来源"

#: contents/themes/default/functions.php:512
#, php-format
msgid "Extra info %s"
msgstr "额外的信息 %s"

#: contents/themes/default/functions.php:532
msgid "Accepted submissions:"
msgstr "通过次数："

#: contents/themes/default/functions.php:533
msgid "Unaccepted submissions:"
msgstr "未通过次数："

#: contents/themes/default/functions.php:534
msgid "Compilation-error submissions:"
msgstr "编译错误的次数："

#: contents/themes/default/functions.php:535
msgid "Total submissions:"
msgstr "总计提交次数："

#: contents/themes/default/functions.php:536
msgid "Number of users having submitted:"
msgstr "提交的用户数："

#: contents/themes/default/functions.php:537
msgid "Number of users with accepted submission: "
msgstr "通过的用户数："

#: contents/themes/default/functions.php:538
msgid "Sum of submissions until the first accepted submission for each user: "
msgstr "每个用户在第一次通过前（含）提交的次数："

#: contents/themes/default/functions.php:558
msgid "Statistic chart"
msgstr "统计图表"

#: contents/themes/default/contest.php:48
msgid "All Contests"
msgstr "全部比赛"

#: contents/themes/default/contest.php:51
msgid "Past Contests"
msgstr "过去的比赛"

#: contents/themes/default/contest.php:54
msgid "Current Contests"
msgstr "当前的比赛"

#: contents/themes/default/contest.php:57
msgid "Upcoming Contests"
msgstr "将来的比赛"

#: admin/problem_grp.php:62
#, php-format
msgid "no such problem group #%d"
msgstr "没有题目组#%d"

#: admin/problem_grp.php:102
#, php-format
msgid "problem group name %s already exists"
msgstr "题目组名称%s已存在"

#: admin/group.php:109 admin/group.php:110
#, php-format
msgid "Failed to finish requested operations: %s"
msgstr "完成请求的操作失败：%s"

#: admin/group.php:116
msgid "Batch Editing"
msgstr "批量修改"

#: admin/group.php:118
msgid "Delete selected groups"
msgstr "删除选择的组"

#: admin/group.php:119
msgid "Change parent group of selected groups to:"
msgstr "将选择的组的上级组修改为："

#: admin/group.php:120
msgid "Confirm"
msgstr "确认"

#: admin/group.php:135
msgid "Are you sure do delete these groups?"
msgstr "你确认删除该组吗？"

#: admin/group.php:195
msgid "Edit Group"
msgstr "修改组"

#: admin/group.php:198
msgid "Group id:"
msgstr "组编号："

#: admin/group.php:207
msgid "Add Group"
msgstr "添加组"

#: admin/group.php:213
msgid "Group name:"
msgstr "组名："

#: admin/group.php:214
msgid "Group description:"
msgstr "组描述："

#: admin/group.php:216
msgid "Parent group:"
msgstr "上级组："

#: admin/group.php:220 admin/problem_edit.php:140 admin/contest_edit.php:169
msgid "submit"
msgstr "提交"

#: admin/group.php:243
#, php-format
msgid "incomplete post: field %s not found"
msgstr "不完整的表单：项目\"%s\"未找到"

#: admin/group.php:279
#, php-format
msgid "target group #%d does not exist"
msgstr "目标组#%d不存在"

#: admin/group.php:282
#, php-format
msgid "sorry, I can not change the parent of group #%d(\"%s\") to itself..."
msgstr "对不起，你不能将组#%d(`%s`)的上级组改为自己"

#: admin/problem_edit.php:89
#, php-format
msgid "problem code %s already exists"
msgstr "题目代码 %s 已经存在"

#: admin/problem_edit.php:107
#, php-format
msgid "Failed to add/updated problem: %s"
msgstr "添加/更新题目失败：%s"

#: admin/problem_edit.php:120
msgid "This problem has been marked as being deleted"
msgstr "该题目被标记为已删除"

#: admin/problem_edit.php:125
#, php-format
msgid "Problem successfully added/updated (at %s)"
msgstr "题目提交/更新成功(在 %s)"

#: admin/problem_edit.php:150
msgid "Delete problem"
msgstr "删除题目"

#: admin/problem_edit.php:160
msgid "Problem id:"
msgstr "题目编号："

#: admin/problem_edit.php:180
msgid "Problem title:"
msgstr "题目标题："

#: admin/problem_edit.php:196
msgid "Time limit:"
msgstr "时间限制："

#: admin/problem_edit.php:196
msgid "1 second"
msgstr "1秒"

#: admin/problem_edit.php:197
msgid "Memory limit:"
msgstr "内存限制："

#: admin/problem_edit.php:197
msgid "256 MB"
msgstr "256兆字节"

#: admin/problem_edit.php:231
msgid "time limit"
msgstr "时间限制"

#: admin/problem_edit.php:232
msgid "memory limit"
msgstr "内存限制"

#: admin/problem_edit.php:233
msgid "problem description"
msgstr "题目描述"

#: admin/problem_edit.php:234
msgid "input format"
msgstr "输入格式"

#: admin/problem_edit.php:235
msgid "output format"
msgstr "输出格式"

#: admin/problem_edit.php:236
msgid "sample input"
msgstr "样例输入"

#: admin/problem_edit.php:237
msgid "sample output"
msgstr "样例输出"

#: admin/problem_edit.php:238
msgid "range"
msgstr "范围"

#: admin/problem_edit.php:239
msgid "problem source"
msgstr "题目来源"

#: admin/problem_edit.php:240
msgid "hint"
msgstr "提示"

#: admin/problem_edit.php:251
#, php-format
msgid "%s can not be empty"
msgstr "%s不能为空"

#: admin/problem_edit.php:261
#, php-format
msgid "XHTML validation error for field %s: %s"
msgstr "XHTML验证错误（项目%s:%s）"

#: admin/problem_edit.php:286
msgid "Problem I/O:"
msgstr "题目输入输出方式："

#: admin/problem_edit.php:289
msgid "I/O method:"
msgstr "输入输出方式："

#: admin/problem_edit.php:293
msgid "Standard I/O"
msgstr "标准输入/输出"

#: admin/problem_edit.php:296
msgid "File I/O"
msgstr "文件输入/输出"

#: admin/problem_edit.php:300
msgid "Input filename:"
msgstr "输入文件："

#: admin/problem_edit.php:302
msgid "Output filename:"
msgstr "输出文件："

#: admin/problem_edit.php:323
msgid "Set problem permission"
msgstr "设置题目权限"

#: admin/problem_edit.php:349
msgid "Problem groups:"
msgstr "题目组："

#: admin/problem_edit.php:397
msgid "Related contest:"
msgstr "相关的比赛："

#: admin/problem_edit.php:454
msgid "Are you sure to delete this problem?"
msgstr "你确认删除该题吗？"

#: admin/problem.php:89 admin/contest_edit.php:309
msgid "CODE"
msgstr "代码"

#: admin/problem.php:90
msgid "LAST MODIFIED"
msgstr "最后修改时间"

#: admin/problem.php:144
msgid "Add a new problem"
msgstr "添加新题目"

#: admin/problem.php:147 admin/user.php:118
msgid "you can enter patterns with * and ?"
msgstr "你可以输入带有‘*’和'?'的模式"

#: admin/problem.php:147
msgid "Search problem:"
msgstr "搜索题目："

#: admin/problem.php:148
msgid "Code:"
msgstr "代码："

#: admin/problem.php:150
msgid "Problem group:"
msgstr "题目组："

#: admin/problem.php:151
msgid "Search"
msgstr "搜索"

#: admin/page_defs.php:34
msgid "Problem Administration"
msgstr "题目管理"

#: admin/page_defs.php:35
msgid "Problem Group Administration"
msgstr "题目组管理"

#: admin/page_defs.php:36
msgid "Contest Administration"
msgstr "比赛管理"

#: admin/page_defs.php:37
msgid "User Administration"
msgstr "用户管理"

#: admin/page_defs.php:38
#, fuzzy
msgid "Plugin Administration"
msgstr "管理"

#: admin/contest_edit.php:65 admin/contest_edit.php:196
msgid "Contest type:"
msgstr "比赛类型："

#: admin/contest_edit.php:66
msgid "Next step"
msgstr "下一步"

#: admin/contest_edit.php:83
#, php-format
msgid "Sorry, you can not edit a contest that has ended at %s"
msgstr "对不起，你不能编辑在%s结束的比赛"

#: admin/contest_edit.php:105
#, php-format
msgid "Failed to delete contest: %s"
msgstr "删除比赛失败：%s"

#: admin/contest_edit.php:148
#, php-format
msgid "Failed to add/update contest: %s"
msgstr "添加/更新比赛失败：%s"

#: admin/contest_edit.php:154
#, php-format
msgid "Contest successfully added/updated (at %s )"
msgstr "比赛添加/更新成功（在%s）"

#: admin/contest_edit.php:181
msgid "Delete this contest"
msgstr "删除该比赛"

#: admin/contest_edit.php:190
msgid "Contest id:"
msgstr "比赛ID："

#: admin/contest_edit.php:203
msgid "Contest name:"
msgstr "比赛名称："

#: admin/contest_edit.php:210
msgid "please tell me the contest name"
msgstr "请告诉我比赛的名称"

#: admin/contest_edit.php:235
msgid "Start time:"
msgstr "开始时间："

#: admin/contest_edit.php:253
msgid "End time:"
msgstr "结束时间："

#: admin/contest_edit.php:256
#, php-format
msgid "Please refer to %s for time formats"
msgstr "请参考%s以查看时间格式"

#: admin/contest_edit.php:258
msgid "Examples:"
msgstr "例子："

#: admin/contest_edit.php:287
msgid "Set contest permission"
msgstr "设置比赛权限"

#: admin/contest_edit.php:307
msgid "Problem order"
msgstr "题目顺序"

#: admin/contest_edit.php:309
msgid "ORDER"
msgstr "顺序"

#: admin/contest_edit.php:382
msgid "Are you sure to delete this contest?"
msgstr "你确认删除该比赛吗？"

#: admin/functions.php:97
msgid "Administration"
msgstr "管理"

#: admin/functions.php:215
#, fuzzy
msgid "No problem group available"
msgstr "没有题目组#%d"

#: admin/functions.php:311
msgid "Order:"
msgstr "顺序："

#: admin/functions.php:311
msgid "Allow, deny"
msgstr "允许，不允许"

#: admin/functions.php:311
msgid "Deny, allow"
msgstr "不允许，允许"

#: admin/functions.php:313
msgid "What to do if no match:"
msgstr "如果没有匹配，该做什么："

#: admin/functions.php:314
msgid "Allow"
msgstr "允许"

#: admin/functions.php:314
msgid "Deny"
msgstr "不允许"

#: admin/functions.php:318
msgid "Allowed user groups:"
msgstr "允许的用户组："

#: admin/functions.php:321
msgid "Denied user groups:"
msgstr "被禁止的用户组："

#: admin/functions.php:501
#, php-format
msgid "incomplete post, field %s not found"
msgstr "不完整的表单：项目\"%s\"未找到"

#: admin/navigation.php:48
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#: admin/contest.php:59
msgid "Add a new contest"
msgstr "添加新比赛"

#: admin/contest.php:62
msgid "List of unterminated contests"
msgstr "未结束的比赛列表"

#: admin/plugin.php:154
msgid "Plugin"
msgstr ""

#: admin/plugin.php:168
#, fuzzy
msgid "Unknown"
msgstr "未知"

#: admin/plugin.php:168
#, fuzzy
msgid "Invalid Plugin"
msgstr "不合法的ID..."

#: admin/plugin.php:192
msgid "Deactivate"
msgstr ""

#: admin/plugin.php:196
msgid "Settings"
msgstr ""

#: admin/plugin.php:204
msgid "Install"
msgstr ""

#: admin/plugin.php:209
msgid "Uninstall"
msgstr ""

#: admin/plugin.php:214
msgid "Activate"
msgstr ""

#: admin/plugin.php:298
#, fuzzy
msgid "This plugin is successfully installed."
msgstr "主题被成功删除"

#: admin/plugin.php:303
msgid "This plugin is successfully uninstalled."
msgstr ""

#: admin/plugin.php:304
#, php-format
msgid "Click <a href=\"%s\">here</a> to remove all files of this plugin."
msgstr ""

#: admin/plugin.php:308
#, fuzzy
msgid "This plugin is successfully deleted."
msgstr "主题被成功删除"

#: admin/plugin.php:312
#, fuzzy
msgid "This plugin is successfully activated."
msgstr "主题被成功删除"

#: admin/plugin.php:316
#, fuzzy
msgid "This plugin is successfully deactivated."
msgstr "主题被成功删除"

#: admin/content_default.php:30
msgid "Welcome to orzoj administration page!"
msgstr "欢迎来到orzoj管理页面！"

#: admin/content_default.php:32
msgid "Please select a task from the left sidebar."
msgstr "请先从左边栏选择一个任务"

#: admin/content_default.php:34
msgid "Remember to click \"Exit\" when finished!"
msgstr "记住在结束后点击“退出”"

#: admin/user.php:60
#, fuzzy
msgid "NICKNAME"
msgstr "名称"

#: admin/user.php:62
msgid "REGISTER"
msgstr ""

#: admin/user.php:63
#, fuzzy
msgid "LAST LOGIN"
msgstr "最后修改时间"

#: admin/user.php:118
#, fuzzy
msgid "Search user:"
msgstr "搜索题目："

#: admin/user.php:119
#, fuzzy
msgid "ID:"
msgstr "ID"

#: admin/user.php:125
#, fuzzy
msgid "search"
msgstr "搜索"

#: admin/user.php:129
#, fuzzy
msgid "User List"
msgstr "用户ID："

#: orz.php:472
#, php-format
msgid "No corresponding user #%d for record #%d"
msgstr "对记录#%2$d没有对应的用户#%1$d"

#: orz.php:491
#, php-format
msgid "No corresponding problem #%d for record #%d"
msgstr "对记录#%2$d没有对应的题目#%1$d"

#~ msgid "not found"
#~ msgstr "未找到"

#~ msgid "Source:"
#~ msgstr "源代码："

#~ msgid "Team:"
#~ msgstr "团队："

#~ msgid "Rep./Viewed"
#~ msgstr "回复/查看"

#~ msgid "User Teams"
#~ msgstr "用户团队"

#~ msgid ""
#~ "It seems that I don't have the permission to write configuation file </"
#~ "br>`<b>%s</b>`.</br>"
#~ msgstr "没有对文件<b>%s</b>的写权限。<br/>"

#~ msgid ""
#~ "Please manually create `<b>%s</b>` yourself with following content and go "
#~ "to the next step: </br>"
#~ msgstr "请手动创建`<b>%s</b>`，内容如下，完成后进入下一步。<br/>"

#~ msgid "Go to the next step"
#~ msgstr "进入下一步"

#~ msgid "Installation completed"
#~ msgstr "安装完成"

#~ msgid "Database host address:"
#~ msgstr "数据库主机地址："

#~ msgid ""
#~ "<div style=\"text-align: center; font-size: 30px;\">Incomplete POST: %s "
#~ "does not exist or empty."
#~ msgstr ""
#~ "<div style=\"text-align:center;font-size:30px;\">不完整的表单：%s 不存在或"
#~ "为空"

#~ msgid "you can not submit after the contest ends"
#~ msgstr "请不要在比赛结束之后提交代码"

#~ msgid "nested transaction"
#~ msgstr "嵌套事务"

#~ msgid "attempt to commit before beginning transaction"
#~ msgstr "在事务开始前尝试提交它"

#~ msgid "Your team:"
#~ msgstr "你的团队："

#~ msgid "administrate user teams"
#~ msgstr "管理用户团队"

#~ msgid "No such team #%d"
#~ msgstr "没有这个团队#%d"

#~ msgid ""
#~ "Installation completed. Please move install/config.php to the top "
#~ "direcotry of orzoj-website and delete \"install\" directory."
#~ msgstr ""
#~ "安装完成。请将install/config.php移动到orzoj-website的顶层目录并删除"
#~ "\"install\"目录。"

#~ msgid "You must install first.<br />Please run %sinstall."
#~ msgstr "你必须先安装。<br />请运行 %sinstall."

#~ msgid ""
#~ "This problem belongs to an upcoming contest and you should not try to "
#~ "view it here."
#~ msgstr "该题目属于一个将来的比赛所以你不能浏览该题。"

#~ msgid "Imcomplete POST"
#~ msgstr "不完整的帖子"

#~ msgid "sorry, you are not allowed to submit in this contest"
#~ msgstr "对不起，你现在不被允许在该比赛中提交"

#~ msgid "source length exceeds the limit (%d bytes)"
#~ msgstr "源代码长度超过限制（%d 字节）"

#~ msgid "Floor %d"
#~ msgstr "%d楼"

#~ msgid "No such user whose %s or %s is %s!"
#~ msgstr "没有%s或%s为%s的用户。"

#~ msgid "No such user whose %s, %s or %s is %s!"
#~ msgstr "没有%s,%s或者%s为%s的用户！"

#~ msgid "No such user whose nickname or username is %s!"
#~ msgstr "没有昵称或用户名为%s的用户"

#~ msgid "You are not permitted to modify this post."
#~ msgstr "你没有权限修改这个帖子。"

#~ msgid "No post is specified."
#~ msgstr "没有帖子被指定。"

#~ msgid "This post is not a root post."
#~ msgstr "该帖子不是根结点。"

#~ msgid "record detail"
#~ msgstr "记录详情"

#~ msgid "Hello buddy: %s"
#~ msgstr "你好，%s"

#~ msgid "Status: %s<br />Score: %d<br />Time: %.3f[sec]"
#~ msgstr "状态：%s<br />分数：%d<br />时间：%.3f[秒]"

#~ msgid ""
#~ "%d database queries | Page execution time: %d milliseconds | Powered by "
#~ "<a style=\"color: blue\" href=\"http://code.google.com/p/orzoj/\" target="
#~ "\"_blank\">Orz Online Judge</a> %s<br />"
#~ msgstr ""
#~ "%d次数据库请求|页面执行时间：%d毫秒|由<a href=\"http://code.google.com/p/"
#~ "orzoj/\" target=\"_blank\">Orz Online Judge</a> %s 强力驱动"

#~ msgid "Total score"
#~ msgstr "总分"

#~ msgid "Total time"
#~ msgstr "总耗时"

#~ msgid "Can not parse arg at discuss.php. "
#~ msgstr "不能在discuss.php出不能解析arg。"

#~ msgid "Can not parse arg while trying to view single."
#~ msgstr "在尝试读取单个题目时不能解析arg。"

#~ msgid "Can not parse arg while trying to view list."
#~ msgstr "在尝试读取列表时不能解析arg。"

#~ msgid "Accepted Prob."
#~ msgstr "通过题目数量"

#~ msgid "failed to call user function"
#~ msgstr "调用用户函数失败"

#~ msgid "No such record #%d"
#~ msgstr "没有编号为%d的记录"

#~ msgid "No such programming language #%d"
#~ msgstr "没有该编程语言#%d"

#~ msgid "no such row"
#~ msgstr "没有该行："

#~ msgid "Problem: <a href=\"%s\">%s</a>"
#~ msgstr "题目：<a href=\"%s\">%s</a>"

#~ msgid "%d (full score: %d)"
#~ msgstr "%d （满分：%d）"

#~ msgid "Preferred website theme:"
#~ msgstr "默认网站主题："

#~ msgid "Submittion success!"
#~ msgstr "提交成功"

#~ msgid "Submittion failed: "
#~ msgstr "提交失败："

#~ msgid "Goto page:"
#~ msgstr "跳转到页面："

#~ msgid "ANY"
#~ msgstr "任意"
